為引達賴名言向中國道歉 平治遭西方輿論斥叩頭

德國汽車廠商平治（Mercedes-Benz）周一（5日）在社交網站Instagram發帖，引述了西藏流亡精神領袖達賴喇嘛的一句名言，隨即引來中國網民不滿，令平治要在官方微博發聲明，為傷害國人情感而道歉。外國傳媒報道，Instagram在中國被屏蔽，真正能看到的中國人原本應該很少。而平治卑微的道歉在中國以外的網際網路上則受到嘲諷和批評。民主活動人士指責平治母公司戴姆勒懦弱和自我審查。國際聲援西藏組織稱這是「對獨裁可恥的叩頭」。人權觀察組織也作出批評。

《德國之聲》報道，分析認為，這一事件顯示出兩點：誰想在世界人口最多的國家做生意，就不能哪怕偏離一點點中國政府的立場，否則都會付出高昂代價。對於許多德國大企業來說更是如此，如今，他們的錢多賺自中國。而中國國家和黨的領導層日益強力地向世界推廣其價值觀和政治觀點，即便是在中國被屏蔽的網際網路平台，也受到波及。

《德國之聲》指德國相關新聞報導下，有網友評論說：「一如往常，利益至上。」也有網友說：「有意思，在中國有人不希望被干涉內政，卻要決定中國以外的人該對中國說什麼。」也有網友說：「中國也在歐盟和德國賺錢，很多錢。又不是我們單方面依賴這個國家。」有人說：「討好中國政府真令人尷尬。」「噢，還有西藏這回事。」還有一位網友說：「能不能有誰給我解釋一下，提到西藏中國人的反應為什麼那麼偏執多疑？」

另據德新社報導，德國基民盟/基社盟聯邦議會人權政策發言人布蘭德（Michael Brand）表示：「如果為沒有骨氣頒獎，那平治的經理令人尷尬的行為能得到第一名。這家企業不應該向中國政府道歉，而是應盡快向達賴喇嘛和藏人道歉。」

在周一（5日），平治於官方IG帳戶發圖，可見相片中央是一部白色的平治房車，上方有一句達賴喇嘛的金句語錄，大意為：「從不同的角度看事情，你將會變得更開放。」

至昨日下午4時許，平治在微博發出致歉聲明，稱關注到公司在社交媒體上發布極為錯誤信息，對此誠懇道歉：「儘管我們已經盡可能在第一時間將相關信息刪除，但我們深知此事對國人情感造成的傷害，這也包括我司在國內工作的同事們，對此我們致以最誠摯的歉意。」

中國外交部發言人耿爽昨日主持例行記者會，被問到平治的道歉聲明，是否源於中國政府的要求。外交部回應指，「無論在中國還是在外國，知錯能改是做人做事最基本的道理」。

比支那種罵下，之後道個歉，就可以繼續賺9晒大陸西d錢，何樂而不為呢？

西方國家幾時先明
就算你支持南京大屠殺
會買你車既中國人都會繼續買
買唔起個班點都唔會係你既客

唔打爆自己部BENZ車嘅都係漢奸走狗

d中國狗賤民係到吠 用比亞迪
d有錢佬就照坐benz

中共封殺左又點賣

渣ga

叫班共狗有錢佬揸東風長城廣汽比亞迪

無錯 佢地驚嘅唔係班無骨氣嘅中國人
而係驚共產黨嘅封殺進口(叫人買紅旗 )
MB都係驚弓之鳥，不過段道歉聲明真係好無面

最後果句 囂到

佢哋㑹收埋自己嗰部，之後打爆人哋嗰部

其實佢咁搞法會唔會搞到中國同非中國的人都唔買

又話一家人
做咩會傷害感情？

照賣可也

達賴呢句說話又唔係叫你獨立
佢講一句平凡事或加者人生道理又唔引用得？

達賴如果話「大陽從東邊升起」又唔得？